Ik had vastgesteld dat het geheugen van deze kwalen zouden sterven met mij, maar heb je mij aan mijn vastbeslotenheid.
Je zoeken naar kennis en wijsheid, zoals ik ooit deed; en ik vurig hoop dat de voldoening van uw wensen mogen niet een adder aan u steken, zoals het mijne is.
Ik weet niet of de relatie van mijn rampen nuttig voor u zijn; maar toen ik dat u volgt dezelfde weg, zichzelf blootstelt aan dezelfde gevaren die zich verdienstelijk gemaakt hebben mij wat ik ben, ik veronderstel dat u kan afleiden een treffende morele uit mijn verhaal, dat kan je als je slaagt in uw onderneming en console je in geval van een storing.
Voorbereiding om te horen van voorvallen die gewoonlijk geacht wonderlijk.
We waren onder de tamer scènes van aard zou ik vrees tegenkomen uw ongeloof, misschien jouw uitscheldt; maar veel dingen mogelijk zal blijken in deze wilde en mysterieuze streken die aanleiding zou geven tot het gelach van die vertrouwd is met de immer gevarieerde bevoegdheden van de natuur; evenmin kan ik twijfel maar dat mijn verhaal brengt in haar serie interne bewijzen van de waarheid van de gebeurtenissen waaruit het bestaat."
U kan zich goed voorstellen dat ik veel genoegen door de aangeboden communicatie, maar ik kon niet verdragen dat hij moet vernieuwen zijn verdriet door een overweging van zijn wederwaardigheden.
Ik vond het grootste enthousiasme te horen dat de beloofde narratief, deels uit nieuwsgierigheid en deels uit een sterk verlangen naar verbetering van zijn lot als het in mijn macht was.
Ik heb deze gevoelens in mijn antwoord.
"Ik dank u," antwoordde hij, "voor uw medeleven, maar het is zinloos; mijn lot is bijna voldaan.
Ik wacht maar voor één evenement, en vervolgens repose in vrede.
Ik begrijp uw gevoel," vervolgde hij, waarnemen dat ik wilde onderbreken hem; "maar u vergist zich, mijn vriend, als u mij toestaat om naam; niets kan veranderen mijn lot; luister naar mijn geschiedenis, en u zult zien hoe onherroepelijk vaststaat ."
Hij vertelde me dat hij zijn verhaal toen ik de volgende dag moeten inplannen.
Deze belofte heeft mij van harte bedanken.
Ik heb besloten om de nacht, wanneer ik geen veiligheidsredenen bewoond door mijn rechten op te nemen, zoveel mogelijk in zijn eigen woorden wat hij heeft verwante gedurende de dag.
Als ik moet worden ingeschakeld, zal ik tenminste aantekeningen te maken.
Dit handschrift zal ongetwijfeld hebben het grootste plezier; maar voor mij, die hem kennen, en die horen uit zijn eigen mond met wat interesse en sympathie, lees ik dit in de toekomst!
Zelfs nu, als ik begin mijn taak zijn full-gestemde stem zwelt in mijn oren; zijn glanzende ogen staren op mij met al hun melancholie zoetheid, ik zie zijn dunne kant opgeworpen in animatie, terwijl de lineaments van zijn gezicht zijn bestraald door de ziel binnen.
Vreemd en angstaanjagend moet zijn verhaal, vreselijke storm die omarmde de gallant vaartuig op zijn beloop en spoelde het-dus!
Hoofdstuk 1 Ik ben door geboorte een Genevese en mijn familie is één van de meest onderscheiden van deze republiek.
Mijn voorouders waren jarenlang counselors en staalmeesters, en mijn vader had een aantal publieke situaties met eer en reputatie.
